###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---

## 安倍退席如何影響日本政界的對中策略
`2020-08-29 13:10 GM77` [轉載自GNews](https://gnews.org/zh-hant/323685/)

編撰：文波、JAY、文波、文肯尼

![](https://s3.amazonaws.com/gnews-media-offload/wp-content/uploads/2020/08/29130549/8.29-3-1.png)

2020年8月28日，日本首相安倍晉三宣布因個人病情緣故，決定辭任首相職務。安倍在記者會上回應了關於自民黨未來的動向，並宣稱新任黨魁會由自民黨執行部決定。同時日本各大媒體報道，自民黨可能於9月進行黨魁選舉，決定接棒安倍的人選。

從大環境因素來看，早期美中貿易戰摩擦、美國退出《跨太平洋夥伴關系協議》（PPT），促使日本經濟發展上有被美國邊緣化的跡象，造成日本對美中之間的態度變得起伏不定。起初美國退出該協議，除了維護美國自身利益外，還讓日本當政政治勢力在美中關系和中國問題上表態。過去中美日若在《跨太平洋夥伴關系協議》（PPT）框架下合作發展，經濟利益將使中共政治勢力進壹步在日本得以擴張與和滲透，然而現在，由於日本政壇的變化，日本對中政策也將開始逐漸進行調整。

過去幾年，日本曾幾何時希望與中國有完好的外交關系，讓經濟有正面發展的趨勢。2018年間，中國總理李克強訪問日本，作出中日關系回歸正軌的宣示。隨後日本首相安培也訪問中國，隨同的日本大型企業與中國簽下數十個有關於“壹帶壹路”的經濟合作項目交換備忘錄。但是，日本在對美問題上，還是繼續選擇與美國站在同壹陣線上，在地緣政治上配合太平洋與印度洋周邊的國家對中共軍事勢力的侵略作出聯合對抗的行動。最明顯的就是2020年7月環太平洋及南中國海的聯合軍事演習，作為抑制中共軍隊擴張的反制措施。

安倍之前的對中政策計劃、承諾和壹系列的合作，在安倍卸任之後將面臨重大調整。在爆料革命的影響下，我們相信下壹任首相必將以全球滅共大局為重，徹底改變對中政策。

在美中關系和CCP病毒疫情對世界經濟影響的態勢下，現在的日本經濟發展已遇到重大挫折，更有停滯的現象，如果日本新壹屆政府還是依照過去的亞洲政策來提興日本經濟，那麽日本的經濟發展必將壹塌糊塗。但此次安培的辭職，必將促使日本政府改變對中態度，加入到滅共大軍中來，早壹日除掉中共。

新聞鏈接：
[https://www.cna.com.tw/news/firstnews/202008285003.aspx](https://www.cna.com.tw/news/firstnews/202008285003.aspx。)

0
